<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://tardito.dev/it/blog</id>
    <title>Luca Tardito Blog</title>
    <updated>2022-08-01T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://tardito.dev/it/blog"/>
    <subtitle>Luca Tardito Blog</subtitle>
    <icon>https://tardito.dev/it/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cinque Terre]]></title>
        <id>cinqueterre</id>
        <link href="https://tardito.dev/it/blog/cinqueterre"/>
        <updated>2022-08-01T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Le Cinque Terre si trovano sulla costa Ligure in Italia, e sono composte da cinque piccoli borghi. Sono famose per il loro paesaggio mozzafiato, che comprende case colorate costruite sugli scogli, vigneti e uliveti. Sono una popolare destinazione turistica per le loro spiagge, i sentieri escursionistici e il pesce. Le Cinque Terre sono anche conosciute per la loro produzione di vino e olio d'oliva di alta qualità.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Le Cinque Terre si trovano sulla costa Ligure in Italia, e sono composte da cinque piccoli borghi. Sono famose per il loro paesaggio mozzafiato, che comprende case colorate costruite sugli scogli, vigneti e uliveti. Sono una popolare destinazione turistica per le loro spiagge, i sentieri escursionistici e il pesce. Le Cinque Terre sono anche conosciute per la loro produzione di vino e olio d'oliva di alta qualità.</p><p><img loading="lazy" alt="Manarola" src="/it/assets/images/primary-646c4329836fe4a59838936c91aef8e4.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cosa-fare">Cosa fare<a class="hash-link" href="#cosa-fare" title="Link diretto all'intestazione">​</a></h3><ul><li><p>Camminare: Le Cinque Terre sono connesse tra loro da piccoli sentieri, che offrono viste mozzafiato ed uniche sulla costa e sui borghi. Come media la percorrenza tra un borgo ed un altro e' di circa due ore ma vi e' sempre l'alternativa del treno, comodo e che ferma in tutti e cinque i borghi.</p></li><li><p>Esplorate i borghi: Ognuno dei cinque borghi ha il suo carattere e fascino. Prendetevi un po' di tempo per passeggiare per le strette strade, visitare le chiese e i musei locali e assaggiare il cibo e il vino locali.</p></li><li><p>Visitate le spiagge: La regione è dotata di diverse bellissime spiagge, tra cui Monterosso al Mare, Vernazza e Riomaggiore.</p></li><li><p>Prendere il traghetto: Il traghetto è un ottimo modo con il quale spostarsi da un borgo all'altro mentre si ammira la costa ed una prospettiva diversa sui borghi.</p></li></ul><p><img loading="lazy" alt="Vigneti" src="/it/assets/images/secondary-46d391c6dd123864bd18b7f881ff5e26.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cosa-mangiare">Cosa mangiare<a class="hash-link" href="#cosa-mangiare" title="Link diretto all'intestazione">​</a></h3><ul><li><p>Focaccia: La focaccia è un tipo di pane piatto molto popolare nelle Cinque Terre. Di solito è condita con erbe, olive e sale, e viene spesso servita come antipasto o snack ma se volete provare la vera esperienza ligure vi consiglio una colazione con focaccia calda pucciata nel cappuccino.</p></li><li><p>Pesto: Il pesto è una salsa a base di basilico, pinoli e aglio, ed è una specialità della regione della Liguria. Viene spesso servito con le trofie, un tipo di pasta originaria della Liguria.</p></li><li><p>Pesce: Le Cinque Terre sono famose per il loro pesce, e si possono trovare diversi piatti a base di pesce, crostacei e altri frutti di mare.</p></li><li><p>Gelato: Un viaggio in Italia non è completo senza aver assaggiato il gelato, e le Cinque Terre non fanno eccezione. Assaggiate i gusti locali, come il limone e il basilico.</p></li></ul><p><img loading="lazy" alt="Il porto" src="/it/assets/images/thernary-fa6181e9fa14c6a0f3b888039fe6d24f.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Luca Tardito</name>
            <uri>https://www.instagram.com/luca.tardito/</uri>
        </author>
        <category label="viaggi" term="viaggi"/>
        <category label="italia" term="italia"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bruxelles]]></title>
        <id>brussels</id>
        <link href="https://tardito.dev/it/blog/brussels"/>
        <updated>2022-06-25T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bruxelles è la capitale del Belgio, situata nel centro del paese. È famosa per i suoi monumenti storici e le istituzioni culturali, nonché per il suo ruolo come sede dell'Unione Europea. La città è conosciuta per il cioccolato, le gaufre e la birra, e viene spesso definita la "Capitale d'Europa".]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Bruxelles è la capitale del Belgio, situata nel centro del paese. È famosa per i suoi monumenti storici e le istituzioni culturali, nonché per il suo ruolo come sede dell'Unione Europea. La città è conosciuta per il cioccolato, le gaufre e la birra, e viene spesso definita la "Capitale d'Europa".</p><p><img loading="lazy" alt="Bruxelles" src="/it/assets/images/main-d27dd7f02df4744b132560aafc2c6617.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cose-da-fare">Cose da fare<a class="hash-link" href="#cose-da-fare" title="Link diretto all'intestazione">​</a></h3><ul><li>Visita l'Atomium, una struttura in acciaio modernista costruita per l'Esposizione Universale del 1958.</li><li>Esplora la Grand Place, un sito Patrimonio dell'Umanità dell'UNESCO e la piazza centrale di Bruxelles, circondata da antiche sedi di corporazioni e dal municipio della città.</li><li>Fai una visita alle istituzioni dell'Unione Europea, come la Commissione Europea e il Parlamento Europeo.</li><li>Visita il Manneken Pis, una statua di bronzo di un bambino che piscia e che è diventata un simbolo della città.</li><li>Assaggia la cucina locale, come le gaufre belghe, il cioccolato e la birra. Ci sono molti ristoranti e caffè in città che servono questi piatti.</li></ul><p><img loading="lazy" alt="Case" src="/it/assets/images/secondary-c2c4bb034387920977688003f967c366.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cose-da-mangiare">Cose da mangiare<a class="hash-link" href="#cose-da-mangiare" title="Link diretto all'intestazione">​</a></h3><ul><li>Gaufre belghe: si tratta di un cibo di strada molto popolare a Bruxelles, preparato con una pastella spessa e soffice che viene cotta in una piastra per waffle. Spesso vengono servite con panna montata e frutta.</li><li>Cioccolato belga: il Belgio è conosciuto per il suo cioccolato di alta qualità, e a Bruxelles ci sono molti negozi di cioccolato dove è possibile provare una varietà di cioccolati diversi.</li><li>Moules-frites: si tratta di un piatto tradizionale belga a base di cozze e patatine fritte. Le cozze vengono solitamente servite in un brodo preparato con vino bianco e scalogno.</li><li>Stoemp: si tratta di un piatto tradizionale belga a base di patate schiacciate e verdure, come carote, cavoli di Bruxelles o rape. Viene spesso servito come contorno.</li><li>Birra belga: il Belgio ospita una ampia varietà di birre, come lambic, saison e abbey beer. A Bruxelles ci sono molti bar e birrifici dove è possibile provare diverse tipologie di birra belga.</li></ul><p><img loading="lazy" alt="Galleria" src="/it/assets/images/third-c7533cb17286f5d396e1193b0fedb3c5.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Luca Tardito</name>
            <uri>https://www.instagram.com/luca.tardito/</uri>
        </author>
        <category label="viaggi" term="viaggi"/>
        <category label="belgio" term="belgio"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Miami]]></title>
        <id>miami</id>
        <link href="https://tardito.dev/it/blog/miami"/>
        <updated>2022-05-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Miami è una città situata nella parte sud-orientale della Florida negli Stati Uniti. È conosciuta per le sue bellissime spiagge, la vivace vita notturna e la cultura diversa. È anche un importante centro per il finanziamento, il commercio e l'intrattenimento della regione.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Miami è una città situata nella parte sud-orientale della Florida negli Stati Uniti. È conosciuta per le sue bellissime spiagge, la vivace vita notturna e la cultura diversa. È anche un importante centro per il finanziamento, il commercio e l'intrattenimento della regione.</p><p><img loading="lazy" alt="Miami" src="/it/assets/images/primary-7eacec85ac47e7c9df8b0b942e855c2d.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cosa-fare">Cosa fare<a class="hash-link" href="#cosa-fare" title="Link diretto all'intestazione">​</a></h3><ul><li><p>Esplora Miami Beach: Miami è sede di alcune delle spiagge più belle del mondo, le più famose si trovano a South Beach, circondate da edifici alti con lunghe spiagge e torri dei bagnini colorate.</p></li><li><p>Visita Little Havana: un <a href="https://goo.gl/maps/sQYiAEAcbixdBhNk6" target="_blank" rel="noopener noreferrer">quartiere</a> che ospita una grande popolazione di immigranti cubani e loro discendenti. È conosciuto per il suo clima vivace, l'arte di strada colorata e il delizioso cibo cubano.</p></li><li><p>Visita il mercato di <a href="https://goo.gl/maps/8WZ5JXpTXnPG22Bd6" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Bayside</a>: Un complesso di negozi e intrattenimento situato nel centro di Miami, in Florida. Si trova lungo la baia di Biscayne e offre una varietà di negozi di articoli di consumo, ristoranti e caffè. Il complesso è diviso in due livelli, con il livello superiore che offre una zona di shopping all'aperto e il livello inferiore che ospita una zona food court e intrattenimento dal vivo.</p></li><li><p>Prendi una barca: puoi trovare diversi tour giornalieri che partono da Bayside Marketplace che ti permettono di vedere Miami da un altro punto di vista mentre vedi le ville delle celebrità.</p></li><li><p>Serata a <a href="https://goo.gl/maps/S1nUxcbu2cCzXobA6" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ocean Drive</a>: una strada popolare e destinazione turistica, con milioni di visitatori ogni anno che vengono a godere dell'atmosfera vivace e a prendere il sole sulla spiaggia. La sera, Ocean Drive si anima con musica e folle di persone che godono della vita notturna.</p></li><li><p>Night out at <a href="https://goo.gl/maps/S1nUxcbu2cCzXobA6" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ocean Drive</a>: A popular street and tourist destination, with millions of visitors each year coming to experience the lively atmosphere and soak up the sun on the beach. In the evening, Ocean Drive comes alive with music and crowds of people enjoying the nightlife.</p></li></ul><p><img loading="lazy" alt="Little Havana" src="/it/assets/images/secondary-36ba7f567e46b897f39e78182a536f62.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cosa-mangiare">Cosa mangiare<a class="hash-link" href="#cosa-mangiare" title="Link diretto all'intestazione">​</a></h3><ul><li><p>Gelato di <a href="https://goo.gl/maps/ANoKaXgrTjqxjCfk8" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Azucar</a>: Sembra strano lo so detto da un Italiano, ma sono rimasto piacevolmente stupito dal sapore di questo gelato, tanti gusti particolari che ti consiglio assolutamente di provare.</p></li><li><p>Granchi di pietra: Miami è conosciuta per i suoi deliziosi granchi di pietra, che vengono pescati nelle acque della costa della Florida e serviti freddi con salsa di senape. Sono di solito di stagione da ottobre a maggio.</p></li><li><p>Torta al lime: la torta al lime è una delle prelibatezze della Florida e Miami è il posto perfetto per provarla. Questo dolce è fatto con una base di biscotto al burro, un ripieno di latte condensato zuccherato e succo di lime e una copertura di panna montata.</p></li><li><p>Ceviche: il ceviche è un popolare piatto di pesce crudo o frutti di mare "cotto" in succo di agrumi e condito con erbe e spezie. È un'opzione rinfrescante e leggera perfetta per una calda giornata a Miami.</p></li><li><p>Empanadas: le empanadas sono paste salate ripiene di una varietà di ripieni, come carne, verdure o formaggio. Sono uno spuntino popolare a Miami e possono essere trovate in molti panifici e food truck locali.</p></li></ul><p><img loading="lazy" alt="Skyscrapers" src="/it/assets/images/third-a507557709eac1c68cf762ebde4906b0.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Luca Tardito</name>
            <uri>https://www.instagram.com/luca.tardito/</uri>
        </author>
        <category label="viaggi" term="viaggi"/>
        <category label="usa" term="usa"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lanzarote]]></title>
        <id>lanzarote</id>
        <link href="https://tardito.dev/it/blog/lanzarote"/>
        <updated>2021-11-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Lanzarote è un'isola spagnola situata nell'Oceano Atlantico al largo della costa africana. Fa parte delle Canarie ed è conosciuta per i suoi paesaggi vulcanici, le spiagge di sabbia bianca e nera e il clima caldo e secco. L'isola è una meta turistica molto popolare per i turisti europei e non solo.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Lanzarote è un'isola spagnola situata nell'Oceano Atlantico al largo della costa africana. Fa parte delle Canarie ed è conosciuta per i suoi paesaggi vulcanici, le spiagge di sabbia bianca e nera e il clima caldo e secco. L'isola è una meta turistica molto popolare per i turisti europei e non solo.</p><p><img loading="lazy" alt="Lanzarote" src="/it/assets/images/main-5f171ced89be796069a0ad2df7aa838d.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cosa-fare">Cosa fare<a class="hash-link" href="#cosa-fare" title="Link diretto all'intestazione">​</a></h3><ul><li><p>Visita il Parco Nazionale di Timanfaya, che presenta un paesaggio lunare di paesaggi vulcanici e attività geotermiche. Puoi fare un giro in cammello attraverso il parco o partecipare a una visita guidata.</p></li><li><p>Vai nella capitale dell'isola, Arrecife, per esplorare il suo affascinante centro storico e visitare il Castillo de San José, un castello trasformato in museo che ospita una collezione d'arte moderna.</p></li><li><p>Tuffati nelle acque cristalline in una delle tante spiagge dell'isola, come Playa Blanca o Papagayo.</p></li><li><p>Immergiti con le bombole o fai snorkeling per esplorare la vivace vita marina dell'isola, comprese le colorate specie ittiche e le tartarughe marine.</p></li><li><p>Fai una gita di un giorno all'isola vicina di Fuerteventura per godere delle sue stupende spiagge e dune di sabbia.</p></li></ul><p><img loading="lazy" alt="Pappagallo" src="/it/assets/images/secondary-1550754d43aa4690326e3f237af136c2.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cosa-mangiare">Cosa mangiare<a class="hash-link" href="#cosa-mangiare" title="Link diretto all'intestazione">​</a></h3><ul><li><p>Papas arrugadas: piccole patate rugose bollite in acqua salata e servite con una salsa piccante di mojo.</p></li><li><p>Sancocho canario: uno stufato rustico a base di pesce, patate e verdure.</p></li><li><p>Gofio: una farina tostata ottenuta dai cereali tostati, spesso mescolata con acqua o latte per fare una polenta o utilizzata come ingrediente in altri piatti.</p></li><li><p>Queso de cabra: formaggio di capra prodotto sull'isola e spesso servito come tapa (piccolo antipasto).</p></li><li><p>Mojo verde: una salsa a base di prezzemolo, aglio, olio e aceto, spesso servita con carne alla griglia o papas arrugadas.</p></li></ul><p><img loading="lazy" alt="Tramonto su Lanzarote" src="/it/assets/images/third-c04dd198359ed68ea4bb24c4612371b6.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Luca Tardito</name>
            <uri>https://www.instagram.com/luca.tardito/</uri>
        </author>
        <category label="viaggi" term="viaggi"/>
        <category label="spagna" term="spagna"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lisbona]]></title>
        <id>lisbon</id>
        <link href="https://tardito.dev/it/blog/lisbon"/>
        <updated>2021-10-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Lisbona è la capitale e la città più grande del Portogallo. Si trova sulla costa Atlantica ed è famosa per la sua architettura storica e i suoi siti culturali come la Torre di Belem e il Monastero di Jeronimos. E' anche conosciuta per la vivace vita notturna, il delizioso pesce e i quartieri pittoreschi come Alfama e Bairro Alto.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Lisbona è la capitale e la città più grande del Portogallo. Si trova sulla costa Atlantica ed è famosa per la sua architettura storica e i suoi siti culturali come la Torre di Belem e il Monastero di Jeronimos. E' anche conosciuta per la vivace vita notturna, il delizioso pesce e i quartieri pittoreschi come Alfama e Bairro Alto.</p><p><img loading="lazy" alt="Tram" src="/it/assets/images/primary-8fcdc0dba837a3f66d9bccbd79289733.jpg" width="4032" height="3024" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cosa-fare">Cosa fare<a class="hash-link" href="#cosa-fare" title="Link diretto all'intestazione">​</a></h3><ul><li>Visita la storica Torre di Belem e il Monastero di Jeronimos, patrimonio dell'umanità UNESCO e icone di Lisbona.</li><li>Fai un giro in tram per esplorare i quartieri pittoreschi di Alfama, Bairro Alto e Baixa.</li><li>Goditi la vita notturna e la musica dal vivo nei quartieri di Bairro Alto e Principe Real.</li><li>Visita il Museo Gulbenkian, che ospita una vasta collezione di opere d'arte e oggetti di varie culture del mondo.</li><li>Fai una gita fuori città a Sintra, una città situata nei dintorni di Lisbona, famosa per i suoi bellissimi palazzi e castelli, tra cui il Palazzo di Pena e il Castello moresco.</li></ul><p><img loading="lazy" alt="Belem" src="/it/assets/images/secondary-42a9ef472a07b19ae1a717ae6fbe8587.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cosa-mangiare">Cosa mangiare<a class="hash-link" href="#cosa-mangiare" title="Link diretto all'intestazione">​</a></h3><ul><li><p>Bacalhau - un piatto tradizionale a base di merluzzo salato e bollito, spesso servito con patate, cipolle e uova.</p></li><li><p>Pastel de Nata - un delizioso pasticcino di crema pasticcera all'interno di una croccante pasta sfoglia.</p></li><li><p>Cozido - un piatto di carne, verdure e legumi bolliti, tradizionalmente servito con riso.</p></li><li><p>Sardinhas - sardine alla griglia, spesso servite con patate fritte e insalata.</p></li><li><p>Francesinha - un panino ripieno di carne, salsiccia e formaggio, servito con una salsa piccante e patatine fritte.</p></li></ul><p><img loading="lazy" alt="Una strada di Lisbona" src="/it/assets/images/third-31185ce4b88ba4e0dce5c4f96234dfbc.jpg" width="4032" height="3024" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Luca Tardito</name>
            <uri>https://www.instagram.com/luca.tardito/</uri>
        </author>
        <category label="viaggi" term="viaggi"/>
        <category label="portogallo" term="portogallo"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Valcasotto]]></title>
        <id>valcasotto</id>
        <link href="https://tardito.dev/it/blog/valcasotto"/>
        <updated>2021-07-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nascosto nella valle di Valcasotto e incastonato tra le verdi montagne si trova una gemma bianca: La reggia di Valcasotto, un enorme palazzo costruito intorno al 1100.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Nascosto nella valle di Valcasotto e incastonato tra le verdi montagne si trova una gemma bianca: La reggia di Valcasotto, un enorme palazzo costruito intorno al 1100.</p><p><img loading="lazy" alt="The Valcasotto&amp;#39;s palace" src="/it/assets/images/first-06219efe530f5649dfc8c57d1034c557.jpeg" width="1440" height="1440" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="la-storia">La storia<a class="hash-link" href="#la-storia" title="Link diretto all'intestazione">​</a></h3><p>La reggia di Valcasotto è stata utilizzata per diversi scopi durante la sua lunga storia. È stata inizialmente costruita come monastero Certosino, uno dei più rigorosi ordini monastici della Chiesa cattolica. I frati Certosini sono noti per il loro modo di vivere che enfatizza preghiera e solitudine. Dopo più di 700 anni, la reggia fu acquistata dalla famiglia reale dei Savoia e divenne la loro riserva di caccia. Era uno dei posti preferiti da Vittorio Emanuele II, il primo re d'Italia. La reggia è stata poi recentemente acquistata dalla regione Piemonte, che l'ha aperta al pubblico.</p><p><img loading="lazy" alt="The Valcasotto&amp;#39;s palace" src="/it/assets/images/second-ae0e06befcf1ec9bb6d7eb39d43008de.jpeg" width="1440" height="1440" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="come-visitarla">Come visitarla<a class="hash-link" href="#come-visitarla" title="Link diretto all'intestazione">​</a></h3><p>Il modo migliore per raggiungere <a href="https://goo.gl/maps/gs2JTXCthkbqRPSy7" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la reggia di Valcasotto</a> è in auto, a 30 minuti di guida da Garessio percorrendo una strada montana asfaltata. L'ingresso all'area principale è gratuito ma per visitare l'interno è necessario acquistare un biglietto di 10 euro. La reggia è spesso chiusa, quindi è consigliabile verificare gli orari di apertura sul <a href="https://www.comune.garessio.cn.it/vivere-il-comune/cosa-vedere/castello-di-casotto-sec-xii-17706-1-d1ce67833a3f32c7f08cd5dbdefa59a1" target="_blank" rel="noopener noreferrer">suo sito web ufficiale</a> prima di visitarla.
C'è un piccolo bar e ristorante situato accanto all'ingresso, che serve deliziosi e particolari panini.</p><p><img loading="lazy" alt="The Valcasotto&amp;#39;s palace" src="/it/assets/images/third-be7ea2ef92dc6de4391c99ab1cbc3769.jpg" width="1440" height="1440" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Luca Tardito</name>
            <uri>https://www.instagram.com/luca.tardito/</uri>
        </author>
        <category label="viaggi" term="viaggi"/>
        <category label="italia" term="italia"/>
    </entry>
</feed>