<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Luca Tardito Blog</title>
        <link>https://tardito.dev/it/blog</link>
        <description>Luca Tardito Blog</description>
        <lastBuildDate>Fri, 25 Jun 2021 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>it</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Bruxelles in un giorno]]></title>
            <link>https://tardito.dev/it/blog/bruxelles</link>
            <guid>bruxelles</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Bruxelles è la capitale del Belgio, situata nel centro del paese. È famosa per i suoi monumenti storici e le istituzioni culturali, nonché per il suo ruolo come sede dell'Unione Europea. La città è conosciuta per il cioccolato, le gaufre e la birra, e viene spesso definita la "Capitale d'Europa".]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Bruxelles è la capitale del Belgio, situata nel centro del paese. È famosa per i suoi monumenti storici e le istituzioni culturali, nonché per il suo ruolo come sede dell'Unione Europea. La città è conosciuta per il cioccolato, le gaufre e la birra, e viene spesso definita la "Capitale d'Europa".</p><p><img loading="lazy" alt="Picture brussels" src="/it/assets/images/main-d27dd7f02df4744b132560aafc2c6617.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cose-da-fare">Cose da fare<a class="hash-link" href="#cose-da-fare" title="Link diretto all'intestazione">​</a></h3><ul><li>Visita l'Atomium, una struttura in acciaio modernista costruita per l'Esposizione Universale del 1958.</li><li>Esplora la Grand Place, un sito Patrimonio dell'Umanità dell'UNESCO e la piazza centrale di Bruxelles, circondata da antiche sedi di corporazioni e dal municipio della città.</li><li>Fai una visita alle istituzioni dell'Unione Europea, come la Commissione Europea e il Parlamento Europeo.</li><li>Visita il Manneken Pis, una statua di bronzo di un bambino che piscia e che è diventata un simbolo della città.</li><li>Assaggia la cucina locale, come le gaufre belghe, il cioccolato e la birra. Ci sono molti ristoranti e caffè in città che servono questi piatti.</li></ul><p><img loading="lazy" alt="Picture brussels" src="/it/assets/images/secondary-c2c4bb034387920977688003f967c366.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cose-da-mangiare">Cose da mangiare<a class="hash-link" href="#cose-da-mangiare" title="Link diretto all'intestazione">​</a></h3><ul><li>Gaufre belghe: si tratta di un cibo di strada molto popolare a Bruxelles, preparato con una pastella spessa e soffice che viene cotta in una piastra per waffle. Spesso vengono servite con panna montata e frutta.</li><li>Cioccolato belga: il Belgio è conosciuto per il suo cioccolato di alta qualità, e a Bruxelles ci sono molti negozi di cioccolato dove è possibile provare una varietà di cioccolati diversi.</li><li>Moules-frites: si tratta di un piatto tradizionale belga a base di cozze e patatine fritte. Le cozze vengono solitamente servite in un brodo preparato con vino bianco e scalogno.</li><li>Stoemp: si tratta di un piatto tradizionale belga a base di patate schiacciate e verdure, come carote, cavoli di Bruxelles o rape. Viene spesso servito come contorno.</li><li>Birra belga: il Belgio ospita una ampia varietà di birre, come lambic, saison e abbey beer. A Bruxelles ci sono molti bar e birrifici dove è possibile provare diverse tipologie di birra belga.</li></ul><p><img loading="lazy" alt="Third" src="/it/assets/images/third-c7533cb17286f5d396e1193b0fedb3c5.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p>]]></content:encoded>
            <category>viaggi</category>
        </item>
    </channel>
</rss>